【交流】技術分析討論區

大家不如講下你平時用開咩strategy 炒d咩

我先
我睇開1分鐘圖dmi, fast stc, bb
上升軌就
fast stc牛叉入1注，死叉即放
dmi 同上

下降就 vice versa

炒恆指牛熊

寫下用咩indicator 就叫交流，太表面
背後用既原理又唔講

技術分析我研究左10年重要有2樣野
第一樣是分到現時定位
只要有圖大致可分為
強勢區(可加注賺更多利潤)
強勢整理區(持現股觀望，隨時要加注/減碼既準備)
無方向整理區(減碼觀望，等待上升/下跌趨勢來臨再出手)
弱勢整理區(再減碼)
弱勢區(出清手上所有股票/止蝕)

知道依家身處咩位置，出手可以更準確

而第2樣且最重要就係有趨勢觀念
好似你淨係睇1分圖，眼光唔夠遠，而且訊號太多好易做錯決定

必須要睇更大時間圖來配合
例如1分圖用黎決定出場入場，同時用5分圖睇趨勢，甚至可以再加個15分圖睇大趨勢

只要上升趨勢配合，係1分圖咩價位入都好大機會賺錢

技術分析10個有9個以為多indicator就好，睇下wiki就用，又無研究，見到幾個成功金叉死叉例子就進場，點知輸錢就話垃圾，or搵個下個indicator

任何indicator都可以做到我講個2樣野
肯研究屬於自己操作系統，2，3個indicator就可以馳騁股場

受教了
小弟炒左冇耐，仲跟緊各高手學野

想請教下巴打覺得陰陽燭同圖形有冇用

當然有用，但好多人用錯
陰陽燭主要用來睇轉勢，但訊號出現唔一定會轉勢，你要明白技術分折不是絕對，只係教你點應對當前情況

當有訊號出現，其實係話俾你知要多加留意，等待真正轉勢來臨，唔係叫你即刻衝入場。好多人幻想自己成功摸底，更想成功在高位出貨，要賺盡100%，但其實要做到2樣野成本高風險大，只係大戶專利。

不過陰陽燭更高級用法，是配合成交量黎分析訊號真假

至於圖形你係指形態?

形態聽人講有好多種，梯形，三角型，M頭，W底，乜q都有，但其實所有可以統一叫整理形態。

假設有隻股依家行緊W底的一邊，好多人以為行緊W底，點之入場之後變左M頭不斷下跌。好老實形態要走完先可以確定屬於邊種，當然會被人話馬後炮，但識用既人其實唔會在乎形態，而是形態整理完成後的新方向(上升/下跌)。

好嘢嚟喎

我兩樣野姐

1. 只係睇price action （陰陽燭，有時加兩條ma )

2. 嚴守止損/追蹤止損

入左埸唔落到止損位一路由佢放

有高手

分享下

技術分析依家嘢，笑吓咪算囉

利申：
只睇 SMA, MACD, BB, DMI，最重要睇基本面

我睇開連登仔買咩

如果可以量化到形態就無敵

留名學野

獲益良多，感謝巴打分享

price action都係睇個trends?
咁巴打你個止蝕係點定?
百分比止蝕止賺?

將幅圖同個結果扔去machine learning有冇得諗

連就咁量化佢都唔識，何況learn

如果量化個來源只係單一時間圖表，冇趨勢概念，我覺得無用

上面我都有講睇圖要一次過睇唔同時間
互相配合

講個例子
假設森林你有間屋，隔離種左棵樹，你日日照顧佢，點知森林外圍有山火開始蔓延，但你個世界只有棵樹，當燒到埋身已經太遲

趨勢主要概念就要眼光遠d，得閒走上山頂望下外圍，當有事發生都可以早d應變

將上面講既野套返入圖表，個棵樹是日線圖，走上山頂望是睇週線圖，甚至月線圖

週線，月線用法就是用來追蹤趨勢預測趨勢，只專注日線圖，當大跌勢殺到埋身，要止蝕已經太遲

用開ma同stoch rsi

巴打 咁依家係咪睇熊市？

好難答你
你自己有冇一個準則定義熊市
而且熊市對我黎講都有level

小中大
如果小熊市確認，就會有幾個星期處於下跌趨勢，間中有反彈可能只升幾日，再下跌

中熊市確認，就是幾個月處於下跌，間中會有1，2個星期反彈，以我準則來講，依家恆指處於中熊，而恆指上2個星期升勢，就定義為中熊市中反彈，之後再跌

至於大熊如果真係出現，跌勢持續會以年來計，因為級數大，反彈時期都大，可能中途有幾個月升勢，如果你心理質素高，當然可以係熊市中反彈搵食

你意思既量化係咩樣pattern就代表升/跌幾多?

巴打你會用月圖定更耐去睇個大trend
同埋巴打你玩開乜?

玩開外匯，市值高成交量大股票
細價股唔會掂，因為主力大戶控盤易，技術分析冇乜用

去到恆指會睇晒日週月季圖
睇個大市趨勢

股就睇下玩咩級數
週線級數咪用月線睇趨勢，日線搵入場點，如果日線級數下跌就唔理，因為是追求週線級數上升